\documentclass[oneside]{VUMIFPSkursinis}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfig}
\usepackage{ltablex}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\usepackage[%  
    colorlinks=true,
    linkcolor=black
]{hyperref}
\university{Vilniaus universitetas}
\faculty{Matematikos ir informatikos fakultetas}
\department{Programų sistemų katedra}
\papertype{Programų sistemų inžinerija II laboratorinis darbas I}
\title{Reikalavimų apibrėžimas}
\titleineng{Requirements specification}
\status{2 kurso 3 grupės studentai}
\secondauthor{Justas Tvarijonas}  
\thirdauthor{Greta Pyrantaitė}
\fourthauthor{Rytautas Kvašinskas}
\author{Tomas Kiziela}

\supervisor{Audronė Lupeikienė, M. Darbuot., Dr.}
\date{Vilnius – \the\year}

\bibliography{bibliografija}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\section{Įžanga}
Mūsų komanda gavo kitos komandos pirmame semestre(PSI I) paruoštą slidinėjimo kurorto projektą. Šiame darbe sieksime toliau plėtoti ir keisti šį projektą. Toliau vystant projektą keisis daugumas dalių. Siekiant padaryti gerą produktą kai kurios  dalys bus pašalindos ir pridėtos naujos. Pirmame semestre projektuojant dėmesys buvo skiriamas klasikinei projektavimo paradigmai. Šiame darbe projektą rašysime pasinaudodami ICONIX principu, projektuojant dėmesys bus skiriamas GUI sudarymo ir iš to išplauks sistemos projektavimas ir sandara. 

\section{Reikalavimai}
Šioje dalyje bus pateikti funkciniai bei nefunkciniai reikalavimai sistemai. Stengsimės prisilaikyti ,,užsakovų"(grupės iš kurios gavome jų darbą) reikalavimus tačiau siekiant sukurti geresnę sistemą pridėsime kai kuriuos savo sugalvotus reikalavimus arba ignoruosime mums pateiktus reikalavimus. 

\subsection{Reikalavimų pataisymai}
	\begin{itemize}
		\item{X - ištrintas}
		\item{M - pakeistas}
	\end{itemize}

%\begin{table}[HTTP]

\begin{longtable}{ | p{0.04\textwidth}|p{0.43\textwidth}|p{0.09\textwidth}|p{0.15\textwidth}|p{0.21\textwidth}| }  \hline
	Nr. & Pradiniai reikalavimas&  Pakeitimo tipas & Klaidos aprašas  & Naujas reikalavimas \\ \hline
	FR & ,,Žetonas" seka vartotojo laiką praleistą trasoje & M & Pakeistas neaiškus daiktavardis & Sekimo prietaisas seka vartotojo laiką praleista trasoje \\ \hline	
	FR & Vartotojo prieigos prie pramogų prieinamumas nustatomas naudojant pirštų antspaudą & M & Sukonkretintas abstraktus reikalavimas & Vartotojui norint pasinaudoti kavinės paslaugomis naudojamas piršto antspaudas \\ \hline
	FR &  Sistema leidžia vartotojui už paslaugas atsiskaityti e-bankininkyste & N & - & - \\ \hline
	FR & ,,Žetonas" skaičiuoja greičiausią laiką, per kurį vartotojas įveikia trasą & M & Pakeistas neaiškus daiktavardis & Sekimo prietaisas fiksuoją greičiausią laiką, per kurį vartotojas įveikė trasą \\ \hline
	FR & Vartotojo trasų laikai rodomi internetinėje aplikacijoje & N & NaN & NaN \\ \hline
	FR & Sistema seka vartotojų poziciją specialaus žetono pagalba, kurį gauna kiekvienas vartotojas apsilankęs kurorte(Vieta sekama tik gavos vartotojo sutikimą) & M & Reikalavimas skliausteliuose turėtų būti perkeltas į nefunkcinius (pvz. saugumo) raiklavimus & Sistema seka vartotojo poziciją specialaus sekimo prietaiso pagalba, kurį gauna kiekevienas apsilankęs kurorte \\ \hline
	FR & 3.1.1. Sukurti raktą naujos esybės registracijai
FR 1. Pradiniai duomenys:
FR 1.1. Nėra.
FR 2. Veiksmai:
FR 2.1. Atidaryti formą;
FR 2.2. Įvesti slaptažodį;
FR 2.3. Spausti mygtuką „Generuoti raktą“.
FR 3. Alternatyvūs scenarijai:
FR 3.1. Esybė įveda neteisingą slaptažodį, tada išvedamas pranešimas apie nesėkmingą užklausą.
FR 4. Reikalavimai:
FR 4.1. Esybė gali generuoti raktą tik vienodą vaidmenį turinčiai esybei.
FR 5. Rezultatas:
FR 5.1. Sugeneruotas slaptažodis (raktas) išvedamas tekstiniame lauke. & X & Reikalavimai išmetami, nes neprideda jokios naudos dokumentacijos skaitytojui ir yra nefunkciniai. & - \\ \hline
    FR & 3.1.2. Sukurti naujos esybės paskyrą
FR 6. Pradiniai duomenys:
FR 6.1. Vardas (1-64 simboliai);
FR 6.2. Pavardė (1-64 simboliai);
FR 6.3. El. paštas (iki 64 simbolių);
FR 6.4. Slaptažodis (nuo 10 simbolių iki 64 simbolių, turi būti panaudota bent po vieną didžiąją, mažąją raidę, skaitmenį ir specialų simbolį (*,\#,- ir tt).
FR 6.5. Raktas.
FR 7. Veiksmai:
FR 7.1. Meniu juostoje spaudžiama nuoroda „Registration”;
FR 7.2. Išskleistame meniu pasirenkamas esybės tipas;
FR 7.3. Atsidariusioje formoje įrašomas raktas;
FR 7.4. Atsidariusioje registracijos formoje visi laukeliai užpildomi duomenimis;
FR 7.5. Spaudžiamas mygtukas „Sign up“.
FR 8. Alternatyvūs scenarijai:
FR 8.1. Įvedus neteisingą raktą, išvedamas pranešimas apie tai;
FR 8.2. Įvedus negaliojantį raktą, išvedamas pranešimas apie tai.
FR 9. Reikalavimai:
FR 9.1. Raktas turi būti nesenesnis negu 15 minučių;
FR 9.2. Sistema turi patikrinti rakto validumą;
FR 9.3. Visi registracijos laukai turi būti užpildyti;
FR 9.4. Įvedamas slaptažodis negali būti matomas;
FR 9.5. Negalima užsiregistruoti su jau naudojamu el. paštu.
FR 10. Rezultatai:
FR 10.1. Sukuriama esybės paskyra;
FR 10.2. Atidaroma prisijungimo forma. & X & Šie reikalavimai yra nefinkciniai, todėl pašalinami. & - \\ \hline
     FR & 3.1.3. Rezervuoti slidinėjimo objektą
FR 11. Pradiniai duomenys
FR 11.1. Nuomojami objektai
FR 11.2. Telefono numeris
FR 11.3. Slidinėtojų skaičius
FR 11.4. Rezervacijos laikotarpis;
FR 11.5. Asmeniniai pageidavimai
FR 12. Veiksmai
FR 12.1. Vartotojas meniu juostoje paspaudžia ant mygtuko “Reservation”;
FR 12.2. Vartotojas pasirenka pradinę bei galutinę rezervacijos datą;
FR 12.3. Vartotojas pasirenka objektų kategorijas iš pateikiamo sąrašo;
FR 12.4. Vartotojas pasirenka konkrečius objektus iš pateiktų objektų lentelių
FR 13. Alternatyvūs scenarijai
FR 13.1. Jei vartotojas neprisijungęs, išmetamas prisijungimo puslapis;
FR 13.2. Jei slidinėjimo objektų sąrašas tuščias, apie tai išmetamas pranešimas;
FR 13.3. Jei administratorius nepatvirtina rezervacijos, apie tai informuojamas vartotojas;
FR 14. Reikalavimai
FR 14.1. Vartotojas turi būti prisijungęs;
FR 14.2. Galutinė data turi būti ne mažesnė nei pradinė data;
FR 14.3. Turi būti netuščias slidinėjimo objektų sąrašas;
FR 15. Rezultatai
FR 15.1. Vartotojas išsiunčia užklausą.
FR 15.2. Vartotojas gauna patvirtinimą, kad rezervacija sėkmingai patvirtinta; & M & Per daug detalūs, reikia apibendrint ir performuluotii. & Vartotojas turi galimybę užrezervuoti slidinėjimo takelį nurodant: nuomojamus objektus, telefono numerį, slidinėtojų skaičių, rezervacijos laikotarpį ir asmeninius pageidavimus. \\ \hline
    FR & 3.1.4. Pasižiūrėti informaciją apie slidinėjimo objektą
FR 16. Pradiniai duomenys
FR 16.1. Slidinėjimo objektas
FR 17. Veiksmai
FR 17.1. Vartotojas meniu juostoje paspaudžia ant mygtuko “Objects Information“;
FR 17.2. Parodomas sąrašas;
19
FR 17.3. Vartotojas pasirenką objektą iš pateikiamo sąrašo ;
FR 18. Alternatyvūs scenarijai
FR 18.1. Jei vartotojas neprisijungęs, išmetamas prisijungimo puslapis;
FR 18.2. Jei slidinėjimo objektų sąrašas tuščias, parodomas pranešimas;
FR 19. Reikalavimai
FR 19.1. Vartotojas turi būti prisijungęs;
FR 19.2. Turi būti netuščias slidinėjimo objektų sąrašas;
FR 20. Rezultatai
FR 20.1. Vartotojas gauna informaciją apie slidinėjimo objektą (rūšis, prieinamą kiekį, nuomos kainą). & M & Reikia sutrumpinti ir performuluoti reikalavimus. & Vartotojas gali matyti informaciją apie slidinėjimo objektą: rūšis, prieinamas kiekis, nuomos kaina, užimtumas nurodytu laiko tarpu.\\ \hline
    FR & 3.1.5. Pasižiūrėti slidinėjimo objekto užimtumą
FR 21. Pradiniai duomenys
FR 21.1. Laikotarpis;
FR 21.2. Slidinėjimo objektas
FR 22. Veiksmai
FR 22.1. Vartotojas meniu juostoje paspaudžia ant mygtuko “Objects usage“;
FR 22.2. Pasirenka laikotarpį;
FR 22.3. Vartotojas pasirenką objektą iš pateikiamo sąrašo ;
FR 23. Alternatyvūs scenarijai
FR 23.1. Jei vartotojas neprisijungęs, išmetamas prisijungimo puslapis;
FR 24. Reikalavimai
FR 24.1. Turi būti netuščias slidinėjimo objektų sąrašas;
FR 24.2. Vartotojas turi būti prisijungęs;
FR 25. Rezultatai
FR 25.1. Vartotojas gauna informaciją apie slidinėjimo objektą (rūšis, likutį, nuomos kainą). & X &  Galima sujungti šį reikalavimą su prieš tai buvusiu, kur nurodoma informacija apie slidinėjimo objektą. & - \\ \hline
	FR & 3.1.6. Atsijungimas
FR 26. Pradiniai duomenys
FR 26.1. Nėra
FR 27. Veiksmai
FR 27.1. Vartotojas meniu juostoje paspaudžia ant mygtuko “Log out”;
FR 28. Alternatyvūs scenarijai
FR 28.1. Jei vartotojas yra rezervacijos lange, jo paklausiama ar tikrai nori atsijungti
FR 29. Reikalavimai
FR 29.1. Vartotojas turi būti prisijungęs;
FR 30. Rezultatai
FR 30.1. Vartotojas atsijungia ir jam parodomas pirminis langas & M & Apibendrinamas reikalavimas & Vartotojas turi galėti atsijungti nuo sistemos\\ \hline
FR & 3.1.7. Atnaujinti slaptažodį
FR 31. Pradiniai duomenys
FR 31.1. E-paštas
FR 32. Veiksmai
FR 32.1. Vartotojas meniu juostoje paspaudžia ant mygtuko “Forgot Password”;
FR 32.2. Vartotojas suveda savo E-paštą ir paspaudžia ant mygtuko “New Password”;
FR 32.3. Vartotojui išsiunčiamas naujas sugeneruotas slaptažodis
FR 33. Reikalavimai
FR 33.1. Vartotojas turi būti atsijungęs;
FR 34. Rezultatai
FR 34.1. Vartotojas parodomas prisijungimo puslapis & M & Apibendrinamas reikalavimas & Vartotojas turi galėti atnaujinti slaptažodį\\ \hline
	FR & 3.2.1. Pasižiūrėti orus
FR 35. Pradiniai duomenys
FR 35.1. Data;
FR 36. Veiksmai
FR 36.1. Vartotojas meniu juostoje paspaudžia ant mygtuko „Weather“;
FR 36.2. Vartotojas pasirenka dieną, kurios orų prognozę nori sužinoti;
FR 37. Alternatyvūs scenarijai
FR 37.1. Jei data mažesnė, nei dabartinė diena, parodoma klaida;
FR 37.2. Jei orų prognozės nėra duomenų bazėje, parodomas pranešimas;
FR 38. Reikalavimai
FR 38.1. Data turi būti ne mažesnė nei dabartinė diena;
FR 38.2. Orų prognozė pasirinktai dienai turi būti duomenų bazėje;
FR 39. Rezultatai
FR 39.1. Vartotojui pateikiama orų prognozė; & M & Apibendrinamas reikalavimas & Vartotojas turi galėti pasižiūrėti orus\\ \hline
	FR & 3.2.2. Parašyti laišką
FR 40. Pradiniai duomenys
FR 40.1. Laiško tema;
FR 40.2. Laiško turinys;
FR 41. Veiksmai
FR 41.1. Vartotojas meniu juostoje paspaudžia ant mygtuko “Mail”;
FR 41.2. Vartotojas parašo laiško temą bei turinį;
FR 41.3. Vartotojas paspaudžia mygtuką “Send”
FR 42. Alternatyvūs scenarijai
FR 42.1. Jei vartotojas neprisijungęs, išmetamas prisijungimo puslapis;
FR 42.2. Jei tema ar turinys tuščias, laukelis paraudonuoja ir laiškas nėra išsiunčiamas;
FR 43. Reikalavimai
FR 43.1. Vartotojas turi būti prisijungęs;
FR 43.2. Turinys bei tema neturi būti tušti;
FR 43.3. Temos ilgis neturi viršyti 50 simbolių;
FR 43.4. Turinio ilgis neturi viršyti 500 simbolių;
FR 44. Rezultatai
FR 44.1. Vartotojui pranešama, jog laiškas sėkmingai išsiųstas; & M & Apibendrinamas reikalavimas & Vartotojas turi galėti parašyti laišką \\ \hline

	FR & 3.3.1. Parašyti ataskaitą
FR 45. Pradiniai duomenys
FR 45.1. Ataskaitos pavadinimas;
FR 45.2. Ataskaitos turinys;
FR 46. Veiksmai
FR 46.1. Darbuotojas meniu juostoje paspaudžia ant mygtuko “Reports”;
FR 46.2. Darbuotojas parašo ataskaitos pavadinimą bei turinį;
FR 46.3. Darbuotojas paspaudžia mygtuką “Send”
FR 48. Reikalavimai
FR 48.1. Darbuotojas turi būti prisijungęs;
FR 48.2. Pavadinimas bei tema neturi būti tušti;
FR 48.3. Pavadinimo ilgis neturi viršyti 50 simbolių;
FR 48.4. Turinio ilgis neturi viršyti 500 simbolių;
FR 49. Rezultatai
FR 49.1. Darbuotojui pranešama, jog ataskaita sėkmingai išsiųstas. & M & Apibendrinamas reikalavimas & Vartotojas turi galėti parašyti ataskaitą\\ \hline
FR & 
FR 93. Pradiniai duomenys: 
FR 93.1. Objekto kategorija(-os). 
FR 94. Veiksmai: 
FR 94.1. Meniu juostoje paspaudžiama ant mygtuko „Set the object state”;
 FR 94.2. Iš objektų kategorijų sąrašo (kambarys, slidinėjimo trasa, slidinėjimo įranga) pasirenkama viena kategorija;
 FR 94.3. Parodomas sąrašas objektų, priklausančių tai kategorijai;
 FR 94.4. Pasirenkamas vienas objektas; FR 94.5. Pasirenkama data;
 FR 94.6. Pažymima būsena, paspaudžiant ant mygtuko „Set the state”.
 FR 95. Alternatyvūs scenarijai:
 FR 95.1. Nutrūko ryšys su duomenų baze.
 FR 96. Reikalavimai: 
FR 96.1. Administratorius turi būti prisijungęs.
 FR 97. Rezultatai:
 FR 97.1. Duomenų bazėje pažymima objekto būseną. 
& M & Apibendrinamas reikalavimas & Sistema administratoriui suteikia galimybę stebėti duombazės objektų būseną. \\ \hline
FR & 3.4.4. Peržiūrėti statistiką
FR 58. Pradiniai duomenys
FR 58.1. Laikotarpis, kurio duomenis savininkas nori gauti;
FR 58.2. Duomenų tipas (klientų srautas ir/arba pajamos)
FR 59. Veiksmai
FR 59.1. Pasirinkti duomenų tipą;
FR 59.2. Pasirinkti laikotarpį;
25
FR 59.3. Spausti mygtuką „Get data”
FR 60. Alternatyvūs scenarijai:
FR 60.1. Pasirinktam laikotarpiui nėra įrašų duomenų bazėje, tada išvedamas pranešimas apie tai.
FR 61. Reikalavimai:
FR 61.1. Savininkas privalo būti prisijungęs prie savo paskyros;
FR 61.2. Būtina pasirinkti egzistuojantį laikotarpį ( tai reiškia negali data “nuo” būti vėliau negu data “iki”);
FR 62. Rezultatas:
FR 62.1. Diagramoje pavaizduojami pasirinkti duomenys. & M &  Apibendrinamas reikalavimas & vartotojas turi galėti peržiūrėti statistiką. \\ \hline
FR & 3.4.5. Peržiūrėti paslaugų ar įrangos tiekėjų sąrašą
FR 63. Pradiniai duomenys
FR 63.1. Paslaugų tipas(-ai) (įranga, elektros energija, šilumos energija, apsaugos tarnyba);
FR 63.2. Laikotarpis, kurio duomenis savininkas nori gauti;
FR 64. Veiksmai:
FR 64.1. Pasirinkti paslaugų tipą(-us);
FR 64.2. Pasirinkti laikotarpį (gali būti tuščias);
FR 64.3. Spausti mygtuką „See suppliers”;
FR 65. Alternatyvūs scenarijai:
FR 65.1. Pasirinktai paslaugai nėra apibrėžtas tiekėjas, tada išvedamas pranešimas apie tai;
FR 66. Reikalavimai:
FR 66.1. Savininkas privalo būti prisijungęs prie savo paskyros;
FR 66.2. Būtina pasirinkti bent vieną paslaugą;
FR 66.3. Paslaugos privalo būti pavaizduotos drop-down sąraše;
FR 66.4. Kol nepasirinkta nė viena paslauga, mygtukas yra išjungtas;
FR 67. Rezultatas:
FR 67.1. Pavaizduojamas sąrašas pasirinktų paslaugų tiekėjų. & M &  Apibendrinamas reikalavimas & vartotojas turi galėti peržiūrėti paslaugų ir įrangos tiekėjų sąrašus \\ \hline


FR &  FR 68. Pradiniai duomenys:
FR 68.1. Sutarties pavadinimas;
FR 69. Veiksmai:
FR 69.1. Pasirinkti norimą sutartį;
FR 69.2. Spausti mygtuką „Read the agreement”;
FR 69.3. Alternatyvūs scenarijai:
FR 69.4. Pasirinkta sutartis prieš akimirką buvo nutraukta, ir kitas savininkas pažymi apie tai, tada išvedamas pranešimas apie tai;
FR 70. Reikalavimai:
FR 70.1. Savininkas privalo būti prisijungęs prie savo paskyros;
FR 70.2. Sutartys privalo būti pavaizduotos drop-down sąraše;
FR 70.3. Kol nepasirinkta sutartis, mygtukas yra išjungtas;
FR 70.4. Galima pasirinkti tik vieną sutartį. & M & Bandyta dalinti iš nulio su šitais reikalavimai & Vartotojas turi galėti peržiūrėti sutartis. \\ \hline

FR & FR 71. Pradiniai duomenys:
FR 71.1. Vartotojo tipas (klientas, darbuotojas, administratorius, savininkas);
FR 71.2. Administratoriaus el. paštas;
FR 71.3. Slaptažodis.
FR 72. Veiksmai:
FR 72.1. Pasirenkamas prisijungimo tipas;
FR 72.2. Įvedami prisijungimo duomenys;
FR 72.3. Spaudžiamas mygtukas „Log in”.
FR 73. Alternatyvūs scenarijai:
FR 73.1. Įvedus neteisingus duomenis, ar palikus bent vieną tuščią laukelį, langeliai pažymimi raudonai ir išvedamas pranešimas dėl neteisingo duomenų įvedimo.
FR 74. Reikalavimai:
FR 74.1. Administratoriaus el. paštas ir slaptažodis turi sutapti su duomenimis esančiais duomenų bazėje;
FR 74.2. Įvedamas slaptažodis negali būti matomas.
FR 75. Rezultatas:
FR 75.1. Administratorius prisijungia prie savo paskyros;
FR 75.2. Atidaromas pagrindinis puslapis. & M & Kam kilo idėja taip padaryt tokį reikalavimą? & Administratorius turi galėti prisijungti prie savo paskyros. \\ \hline

FR & FR 76. Veiksmai:
FR 76.1. Meniu juostoje paspaudžiama ant mygtuko „Employees”;
FR 77. Alternatyvūs scenarijai:
FR 77.1. Įmonėje niekas nedirba, tada išvedamas pranešimas apie tai.
FR 78. Reikalavimai:
FR 78.1. Darbuotojų sąrašas surikiuotas pareigų svarbos mažėjimo tvarka.
FR 79. Rezultatas:
FR 79.1. Išvedamas darbuotojų sąrašas. & M & Performuluoti ir sutraukti funkciniai reikalavimai & Vartotojas gali peržiūrėti darbuotojų sąrašą. \\ \hline

FR & FR 80. Pradiniai duomenys:
FR 80.1. Darbuotojo ID.
FR 81. Veiksmai:
FR 81.1. Meniu juostoje paspaudžiama ant mygtuko „Modify the list of employees”;
FR 81.2. Paspaudžiamas mygtukas „Add new” ;
FR 81.3. Tekstiniame lauke įrašomas darbuotojo ID;
FR 81.4. Paspaudžiamas mygtukas pridėti.
FR 82. Alternatyvūs scenarijai:
FR 82.1. Darbuotojo ID nėra duomenų bazėje, tada išvedamas pranešimas apie tai ir tekstinis laukas pažymimas raudonai.
FR 83. Reikalavimai:
FR 83.1. Darbuotojo ID turi būti duomenų bazėje;
FR 83.2. Darbuotojų sąrašas turi būti surikiuotas pareigų svarbos mažėjimo tvarka;
FR 83.3. Pridėjus darbuotoją sąrašas iš karto atsinaujina. & M & Performuluoti ir sutraukti funkciniai reikalavimai & Vartotojas turi galimybę pridėti darbuotoją į sistemą. \\ \hline

FR & FR 84. Pradiniai duomenys:
FR 84.1. Darbo sutarties nutraukimo sutartis.
FR 85. Veiksmai:
FR 85.1. Meniu juostoje paspaudžiama ant mygtuko „Modify the list of employees”;
FR 85.2. Paspaudžiamas mygtukas „-”;
FR 85.3. Sąraše pažymimas darbuotoją (galima tik vieną);
FR 85.4. Virš sąrašo pasirodo mygtukas „Remove”;
FR 85.5. Paspaudžiamas virš sąrašo esantis mygtukas „Remove”;
FR 85.6. Po mygtuku „Remove” pasirodo dialogo langas su klausimu „Are you sure?”;
FR 85.7. Spaudžiame mygtuką „Yes”.
FR 85.8. Alternatyvūs scenarijai:
FR 85.9. Dialogo lange paspaudus „No” forma atsinaujina, nė vienas darbuotojas nėra pasirinktas pašalinimui.
FR 86. Reikalavimai:
FR 86.1. Darbuotojų sąrašas turi būti surikiuotas pareigų svarbos mažėjimo tvarka;
FR 86.2. Turi būti papildomas tekstinis laukas, kuris palengvina darbuotojo paiešką (t.y. paieškos laukas);
FR 86.3. Pašalinus darbuotoją iš karto sąrašas atsinaujina.
FR 87. Rezultatas:
FR 87.1. Pasirinktas darbuotojas pašalinamas iš darbuotojų sąrašo. & M & Performuluoti ir sutraukti funkciniai reikalavimai & Vartotojas gali atleisti darbuotojus \\ \hline

FR & FR 88. Pradiniai duomenys:
FR 88.1. Objekto kategorija(-os).
FR 89. Veiksmai:
FR 89.1. Meniu juostoje paspaudžiama ant mygtuko „Check the object state”;
FR 89.2. Iš objektų kategorijų sąrašo (kambarys, slidinėjimo trasa, slidinėjimo įranga) pasirinkti ne mažiau nei vieną kategoriją;
FR 89.3. Pasirinkti datą;
FR 89.4. Paspausti mygtuką „Show states”.
FR 90. Alternatyvūs scenarijai:
FR 90.1. Bent vienoje kategorijoje nėra nė vieno objekto, tada išvedamas pranešimas apie trūkstamus objektus.
FR 91. Reikalavimai:
FR 91.1. Administratorius privalo būti prisijungęs prie paskyros.
FR 92. Rezultatas:
FR 92.1. Lentelėje(-ėse) pavaizduojamos pasirinktų objektų būsenos. & M & I swear to God, whoever came up with these..... & Vartotojas gali peržiūrėti nuomojamų objektų būseną. \\ \hline

FR & FR 93. Pradiniai duomenys:
FR 93.1. Objekto kategorija(-os).
FR 94. Veiksmai:
FR 94.1. Meniu juostoje paspaudžiama ant mygtuko „Set the object state”;
FR 94.2. Iš objektų kategorijų sąrašo (kambarys, slidinėjimo trasa, slidinėjimo įranga) pasirenkama viena kategorija;
FR 94.3. Parodomas sąrašas objektų, priklausančių tai kategorijai;
FR 94.4. Pasirenkamas vienas objektas;
FR 94.5. Pasirenkama data;
FR 94.6. Pažymima būsena, paspaudžiant ant mygtuko „Set the state”.
FR 95. Alternatyvūs scenarijai:
FR 95.1. Nutrūko ryšys su duomenų baze.
FR 96. Reikalavimai:
FR 96.1. Administratorius turi būti prisijungęs.
FR 97. Rezultatai:
FR 97.1. Duomenų bazėje pažymima objekto būseną. & M & Honestly, I'm out of ideas what to put here & Vartotojas gali pakeisti objektų būsenas duomenų bazėje. \\ \hline


FR & 
FR 98. Pradiniai duomenys: 
FR 98.1. Ataskaitos data. 
FR 99. Veiksmas:
 FR 99.1. Meniu juostoje paspaudžiama ant mygtuko „Read the report”;
 FR 99.2. Pasirenkama data (neprivaloma);
 FR 99.3. Paspaudžiama ant mygtuko „Read the report”. 
FR 100. Alternatyvūs scenarijai:
FR 100.1. Nė vienos sutarties nėra duomenų bazėje, tada apie tai išvedamas 
pranešimas. 
FR 101. Reikalavimai: 
FR 101.1. Administratorius yra prisijungęs.
 FR 101.2. Ataskaitų sąrašas, jei nepasirinkta data, surikiuotas pagal datą nuo naujausio iki seniausio.
 FR 101.3. Nepasirinkus nė vienos ataskaitos, mygtukas „Set the state” yra išjungtas. 
FR 101.4. Ataskaitos negalima parsisiųsti (apsauga nuo duomenų nutekėjimo). 
FR 102. Rezultatai:
 FR 102.1. Naujame lange parodoma sutartis. 
& M & Apibendrinamas reikalavimas &
Sistema administratoriui suteikia galimybę skaityti sutarčių ataskaitas. \\ \hline


FR & 
FR 103. Pradiniai duomenys: 
FR 103.1. Kliento duomenys;
 FR 103.2. Rezervacijos užklausos duomenys.
 FR 104. Veiksmai: 
FR 104.1. Patikrinami kliento duomenys;
 FR 104.2. Patikrinami užklausos duomenys;
 FR 104.3. Patvirtinama rezervacija; 
FR 104.4. Duomenų bazėje pažymima objekto būsena (užimta). 
FR 105. Alternatyvūs scenarijai:
 FR 105.1. Gautas pranešimas, kad prieš akimirką objektas, kurį klientas bandė išsinuomoti, tapo netinkamas rezervacijai dėl įvairių priežasčių;
 FR 105.2. Klientas pateikė neteisingus duomenis, tada rezervacija nepatvirtinama. 
FR 106. Reikalavimai: FR 106.1. Kliento informacija teisinga;
 FR 106.2. Duomenų bazėje objektas yra pažymėtas kaip tinkamas nuomai ir nerezervuotas.
 FR 107. Rezultatai: 
FR 107.1. Rezervacija patvirtinama;
 FR 107.2. Klientas gauna el. pašte laišką apie sėkmingą rezervaciją.
& M &Apibendrinamas reikalavimas & 
Klientui rezervuojant paslaugas sistema turi patvirtinti rezervacijos korektiškumą. \\ \hline
FR&
FR 68. Pradiniai duomenys:
FR 68.1. Sutarties pavadinimas;
FR 69. Veiksmai:
FR 69.1. Pasirinkti norimą sutartį;
FR 69.2. Spausti mygtuką „Read the agreement”;
FR 69.3. Alternatyvūs scenarijai:
FR 69.4. Pasirinkta sutartis prieš akimirką buvo nutraukta, ir kitas savininkas pažymi apie tai, tada išvedamas pranešimas apie tai;
FR 70. Reikalavimai:
FR 70.1. Savininkas privalo būti prisijungęs prie savo paskyros;
FR 70.2. Sutartys privalo būti pavaizduotos drop-down sąraše;
FR 70.3. Kol nepasirinkta sutartis, mygtukas yra išjungtas;
FR 70.4. Galima pasirinkti tik vieną sutartį. & M & Apibendrinamas reikalavimas & vartotojas turi galėti peržiūrėti sutartis \\ \hline



\end{longtable}
\subsection{Funkcinių reikalavimų sąrašas}
\begin{longtable}{ | p{0.1\textwidth}|p{0.45\textwidth}|p{0.15\textwidth}| }  \hline
	Nr. & Reikalavimas &  Svarba   \\ \hline
	FR 1 & Sistema seka vartotojų laiką praleista trasoje pasinaudodama sekimo prietaisu & nefunkcinis? \\ \hline
	FR 2 & Sistema suteikia vartotojui įsidėti pinigų į virtualią piniginę. Atsiskaitinėjant vartotojas intentifikuojamas piršto antspaudu & nefunkcinis? \\ \hline
	FR 3 & Sistema leidžia vartotojui už paslaugas atsiskaityti e-bankininkyste & - \\ \hline
	FR 4 & Sekimo prietaisas fiksuoją greičiausią laiką, per kurį vartotojas įveikė trasą ir saugo šia informaciną & - \\ \hline
	FR 5 & Vartotojo trasų laikai rodomi internetinėje aplikacijoje & - \\ \hline
	FR 6 & Sistema seka kiekvieno vartojo laiką praleistą trasoje ir poziciją jam esant kurorte.   & nefunkcinis? \\ \hline
	FR 7 &  Sistema suteikia vartotojui galimybę pakeisti savo asmeninius duomenis ir atsijunti nuo paskyros& - \\ \hline
	FR 8 & Sistema suteikia vartotojui galimybę atnaujinti savo paskyros slaptažodį & - \\ \hline
	FR 9 & Sistema internetinės aplikacijos pagalba vartotojui suteikia galimybę peržiūrėti dabartines oro salygas ir orų prognozę. Prognozėje turi būti pateikta temperatūra, drėgmė, krituliai, vėjo greitis  & - \\ \hline
	FR 10 & Internetinėje aplikacijoje vartotojas gali rašyti žinutes kitiems kurorto svečiams, adminisntracijai ir maisto į kambarį tarnybai & - \\ \hline
	FR 11 & Sistema vartotojui suteikia galimybę rašyti atsiliepimą apie jo viešnagę kurorte ir skirti viešą vertinimą kurortui & - \\ \hline
	FR 12 & Internetinė aplikacija administratoriui suteikia galimybę stebėti duombazės objektų būseną ir ją keisti & - \\ \hline
	FR 13 & Internetinė aplikacija, duombazės pagalba suteikia vartotojui galimybę peržiūrėti kurorto ir vartotojo statistiką. Rodomi statistiniai duomenys turi būti patvirtinti administracijos ir kurorto vadovo. & - \\ \hline
	FR 14 & Sistemoja per internetinę aplikaciją vartotojui suteikia galimybę peržiūrėti paslaugų kainas, tiekėjų sąrašą ir kiekvienos įrangos technines charakteristikas & - \\ \hline
	FR 15 & Administratorius turi galimybę skaityti sutarčių ataskaitas & - \\ \hline
	FR 16 & Sistema per aplikacija vartotojui suteikia galimybę užsisakyti papildomas paslaugas, kurių jis dar neužsakė & Nefunkcinis? \\ \hline
	FR 17 & Sistema internetinės aplikacijos pagalba leidžia vartotojui peržiųrėti visas jo pasirašytas sutartis & - \\ \hline
	FR 18 &  Vartotojas turi galimybę užrezervuoti slidinėjimo trasą nurodant: trasos pavadinimą, telefono numerį, slidinėtojų skaičių ir rezervacijos laikotarpį per internetinę aplikaciją & - \\ \hline
	FR 19 &  Vartotojas gali matyti informaciją apie slidinėjimo trasą:pavadinimą,sunkumą, rūšis, prieinamas kiekis, nuomos kaina, užimtumas nurodytu laiko tarpu. & - \\ \hline
	FR 20 & - & - \\ \hline
	\end{longtable}

 
\section{Nefunkciniai}


\begin{longtable}{ | p{0.04\textwidth}|p{0.43\textwidth}|p{0.09\textwidth}|p{0.15\textwidth}|p{0.21\textwidth}| }  \hline

Nr. & Pradiniai reikalavimas&  Pakeitimo tipas & Klaidos aprašas  & Naujas reikalavimas \\ \hline

NFR & NFR 14. Slidinėjimo trasų, įrangos bei kambarių pavadinimams maksimaliai skiriama 64 simboliai. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 15. Slidinėjimo trasos ilgis vaizduojamas trijų skaičių po kablelio tikslumu. Ilgio matavimo vienetas - kilometrai.  & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 16. Slidinėjimo trasos statumas vaizduojamas dviejų skaičių po kablelio tikslumu. Statumo matavimo vienetas - procentai. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 17. Slidinėjimo trasų, įrangos bei apgyvendinimo įstaigos laisvų vietų kiekis rodomas vienetų tikslumų. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 18. Slidinėjimo trasų, įrangos bei apgyvendinimo įstaigos nuomos kainos pateikiamos euro centų tikslumu. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 19. Data turi būti vaizduojama formatu YYYY-MM-DD, kur YYYY - metai, MM - mėnuo, DD - diena. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 20. Laikas turi būti vaizduojamas formatu: hh:mm, kur hh - valandos, mm - minutės. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 21. Esybės vardui, pavardei, elektroniniam paštui, slaptažodžiui registracijos formoje maksimaliai skiriama 64 simboliai. Taip pat registracijos formoje 
esybėms (išskyrus klientus) reikia įvesti raktą, kuriam maksimaliai skiriama 32 simbolių. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 22. Esybės raktas sugeneruojas pagal GUID. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 23. Esybės elektroniniam paštui ir slaptažodžiui prisijungimo formoje įvesti maksimaliai skiriama 64 simboliai. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 24. Vartotojo slaptažodis turi būti nuo 10 iki 64 simbolių. Jame turi būti panaudota bent po vieną didžiąją, mažąją raidę, skaitmenį ir/ar kitą simbolį. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 25. Vardui, pavardei, elektroniniam paštui rezervacijos formoje įvesti maksimaliai skiriami 64 simboliai. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 26. Telefono numeriui rezervacijos formoje įvesti maksimaliai skiriama 15 simbolių. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 27. Svečių skaičiui rezervacijos formoje įvesti maksimaliai skiriami 3 simboliai. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 28. Orų temperatūra rodoma temperatūros matavimo vienetu – celsijumi.  & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 29. Rezervacijos/užsakymo/sutarties numeris pateikiamas vienetu tikslumu. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 30. Įrangos dydžiai - europietiški. Vaizduojami vienetų tikslumu.  & M & Patikslinama savoka ,,europietiški" į ,,metrinė sistema" &  Įrangos dydžiai užrašomi metrine sistema. Vaizduojami vienetų tikslumu. \\ \hline
NFR & NFR 31. Keičiant naršyklės dydį, tinklalapis vaizdą pritaiko automatiškai. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 32. Sistema turi veikti bent 97proc. laiko, t.y. maksimalus leidžiamas sistemos nedarbo laikas yra 43 minutės 12 sekundės per parą. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 33. Registruojant naują esybę sistema turi patikrinti, ar: 
  NFR 33.1. Esybės įvestas elektroninis paštas yra tinkamo formato ir anksčiau neregistruotas. 
 NFR 33.2. Esybės sugalvotas slaptažodis yra tinkamo formato ir saugus. & M & Neaiški savoka ,,esybė", pakeičiam į ,,vartotojas" ir apjungiam reikalavimą į vieną dėl aiškumo ir konkretumo & Registruojant naują vartotoją sistema turi patikrini ar pateiktas elektroninis parašas yra tinkamo formato ir dar nėra registruotas sistemoje ir slaptažodžio formatas tinkamas. \\ \hline
NFR & NFR 34. Esybei prisijungiant prie sistemos, sistema turi patikrinti, ar: 
 NFR 34.1. Esybės įvestas elektroninis paštas ir slaptažodis yra tinkamo formato. 
 NFR 34.2. Esybės įvestas elektroninis paštas ir slaptažodis yra duomenų bazėje. & M
& Neaiški savoka ,,esybė", pakeičiam į ,,vartotojas" ir apjungiam reikalavimą į vieną dėl aiškumo ir konkretumo & Vartotojui prisijungiant sistema patikrina ar elektroninio parašo ir slaptažodžio formatai tinkami. Sistema taip pat patikrina ar elektroninis parašas ir slaptažodis yra duomenų bazėje. \\ \hline
NFR & NFR 35. Esybei rezervuojant paslaugą sistema turi patikrinti, ar: 
NFR 35.1. Esybės įvestas vardas, pavardė, elektroninis paštas yra tinkamos reikšmės ir formato. 
NFR 35.2. Esybės įvestas telefono numeris yra tinkamo formato. & M & Neaiški savoka ,,esybė", pakeičiam į ,,vartotojas" ir apjungiam reikalavimą į vieną dėl aiškumo ir konkretumo & 
Vartotojui rezervuojant paslaugas sistema turi patikrinti įvesto vardo, pavardės, el. pašto ir telefono numerio formatus. \\ \hline
NFR & NFR 36. Esybei atlikus rezervaciją/užsakymą sistema turi patikrinti, ar rezervacijos/užsakymo numeris yra unikalus.  & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 37. Modifikuojama tinklalapio atsarginė kopija po kiekvieno informacijos atnaujinimo apie slidinėjimo kurortą, orų prognozes, slidinėjimo trasas, įrangą, apgyvendinimo įstaigą, jų užimtumą bei po kiekvienos esybės registracijos ir įvestos informacijos pakeitimo.  & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 38. Bandant pildyti laukus ne pagal pateiktus reikalavimus, užklausa negali būti įvykdyta.  & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 39. Sistemoje turi būti įdiegtos apsaugos priemonės nuo duomenų sugadinimo, praradimo, klaidingų duomenų įvedimo į duomenų bazę. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 40. Po kiekvienos sėkmingos operacijos pakeitimai turi būti išsaugomi duomenų bazėje. & N & NaN & NaN \\ \hline
NFR & NFR 41. Nepavykus prisijungti arba negavus duomenų iš duomenų bazės, sistema turi informuoti esybę parodydama klaidos pranešimą. & M & Pakeičiam ,,esybės" į ,,vartotojas" dėl aiškumo &  Nepavykus prisijungti arba negavus duomenų iš duomenų bazės, sistema turi informuoti vartotoją parodydama klaidos pranešimą. \\ \hline
	NFR & 4.2.5. Našumo reikalavimai
NFR 42. Didžiausia leistina tinklalapio sistemos apkrova yra 1000 esybių, prisijungusių vienu metu.
 sekundės. & M & Pakeistas neaiškus daiktavardis & Didžiausia leistina sistemos apkrova yra 1000 vartotojų, prisijungusių vienu metu.\\ \hline
	NFR & 
NFR 43. Tinklalapio didžiausias leistinas reakcijos laikas, neįvertinant interneto greičio, turi būti ne didesnis kaip 2 sekundė. & M & Supaprastintas reikalavimo formulavimas & Sistemos reakcijos laikas turi neviršinti 2 sekundžių\\ \hline
	NFR & 
NFR 44. Užklausos vykdymo laikas turi būti ne didesnis nei 3 sekundės. & M & Nekonkretus reikalavimas & Užklausa turi būti įvygdyta per ne daugiau nei 3 sekundes nuo užklausos gavimo\\ \hline
	NFR & 
NFR 45. Konkrečios slidinėjimo trasos, įrangos, kambario, jų užimtumo paieškai duomenų bazėje turi būti sugaišta ne ilgiau nei 3 & X & Duplikuoja NFR 44 & \\ \hline
	NFR & 4.3. Diegimo reikalavimai
4.3.1. Ruošinio reikalavimai
NFR 46. Tinklalapis pasiekiamas prisijungiant iš bet kurio IP adreso. & M & Patikslintas neaiškus reikalavimas & Sistema neblokuoja jokių IP adresų\\ \hline
	NFR & 
4.3.3. Pradinio DB kaupimo reikalavimai
NFR 47. Pradinėje sistemoje turi būti administratoriaus prisijungimo duomenys. & N & - & -\\ \hline
	NFR & 
NFR 48. Pasirinkimų lentelė turi turėti bent 5 pradines užpildytas eilutes su informacija apie slidinėjimo trasas, įrangą, kambarius. Šią informaciją įveda įgaliotas įmonės administratorius naudodamasis administratoriaus interfeisu. & N & - & -\\ \hline
	NFR & 4.3.4. Sistemos įsisavinamumo reikalavimai
NFR 49. Sistema turi funkcionuoti lietuvių ar anglų kalbomis. & N & - & -\\ \hline
	NFR & 
NFR 50. Įmonės darbuotojai turi būti apmokinami naudotis sistema.& N & - & -\\ \hline
	NFR & 
NFR 51. Stengiamasi išlaikyti tinklalapį suprantamą be vartojimo instrukcijų, t.y. negali būti klaidinančių nuorodų, negali būti vartojami įmantrūs žodžiai, kad nekiltų nesusipratimų. & N & - & -\\ \hline
	NFR & 4.4. Aptarnavimo reikalavimai
NFR 52. Pakeitimai turi būti įvykdyti ne vėliau nei per 7 darbo dienas po sėkmingo testavimo. & N & - & -\\ \hline
	NFR & 
NFR 53. Visi esybės atliekami veiksmai tinklalapyje turi būti sekami ir saugomi laikinoje duomenų bazėje tam, kad jei esybė prisijungimo sesijos metu atrastų tinklalapio spragą, tai visi jo atlikti veiksmai, kurie galėjo tai sukelti, būtų išsiųsti kaip klaidos pranešimas ir darbuotojai, atsakingi už tinklalapio sklandų veikimą, galėtų išanalizuoti spragą ir ją panaikinti. & M & Pakeistas neaiškus daiktavardis ir sutrumpinta sakinio formuluotė & Visi vartotojo atliekami veiksmai sistemoje turi būti sekami ir saugomi laikinoje duomenų bazėje tam, kad jei vartotojas sesijos metu atrastų sistemos spragą, visi jo atlikti veiksmai būtų išsiųsti kaip klaidos pranešimas\\ \hline
	NFR & 
NFR 54. Pastebėtos ar esybių praneštos klaidos turi būti ištaisytos per 5 darbo dienas. & M & Pakeistas neaiškus daiktavardis & Pastebėtos ar vartotojų praneštos klaidos turi būti ištaisytos per 5 darbo dienas\\ \hline
	NFR & 
NFR 55. Į esybės atsiųstus laiškus su pastebėjimais ir skundais reikia atsakyti per 3 darbo dienas. & M & Pakeistas neaiškus daiktavardis & Į vartotojo atsiųstus laiškus su pastebėjimais ir skundais reikia atsakyti per 3 darbo dienas\\ \hline
	NFR & 
NFR 56. Esybės neturi patirti diskomforto susijusio su sistemos atnaujinimu. Jei dėl planuojamo atnaujinimo ar sistemos taisymo reikės trumpam sustabdyti sistemos veiklą, esybės turi būti iš anksto įspėtos ne mažiau nei prieš 1 dieną. & M & Pakeistas neaiškus daiktavardis & Vartotojai neturi patirti nepatogumo susijusio su sistemos atnaujinimu. Jei dėl planuojamo atnaujinimo ar sistemos taisymo reikės trumpam sustabdyti sistemos veiklą, vartotojai turi būti iš anksto įspėti ne mažiau nei prieš 1 dieną\\ \hline
NFR 57.&  Internetinė aplikacija turi veikti bet kuriame įrenginyje, kuris turi naršyklę bei interneto ryšį. & N & - & - \\ \hline
NFR 58.&  Esybei prisijungiant prie sistemos vykdoma jo identifikacija. & M & Per daug abstraktu. & Sistemos naudotojas kiekvieno prisijungimo prie sistemos metu identifikuojamas el. pašto adresu ir slaptažodžiu.\\ \hline
NFR 59. & Duomenų bazėje saugomas slaptažodžių maišos kodas, o ne pats slaptažodis. & N & - & - \\ \hline
NFR 60.& Esybių duomenys, informacija apie slidinėjimo trasas, įrangą, apgyvendinimo įstaigą, jų užimtumą bei atliktas rezervacijas, orų prognozės bei darbuotojų ataskaitos saugomi duomenų bazėje, o prieigą prie jos turi tik įmonės įgalioti asmenys. & N & - &  -  \\ \hline
NFR 61. & Atsarginės duomenų bazės kopijos turi būti daromos reguliariai kas 7 darbo dienas. & N & - & -  \\ \hline
NFR 62 .&  Jei esybė neaktyvi ilgiau nei 15 minučių, jis turi būti automatiškai atjungiamas nuo sistemos. & N & - & - \\ \hline
NFR 63. & Kuriant sistemą projekto komanda neturi naudotis nelegalia programine įranga.& N & - & - \\ \hline
NFR 64. & Duomenų perdavimas ir saugojimas neturi pažeisti LR asmens duomenų teisinės apsaugos įstatymo. & N & - & -  \\ \hline
NFR 65. & Esybių asmeniniai duomenys turi būti įslaptinti, t.y. tinklalapyje negali būti saugomi nekoduoti esybių duomenys. & N & - & - \\ \hline





 



\end{longtable}
	
%\end{table}

\hbox to 150mm{\hbox to 149.99mm{}}

\subsection{Dalykinė sritis}
	
	
\section{Užduotys}
\subsection{Vartotojas peržiūri statistika}
	
	Triggeris: Vartotojas aplikacijoje paspaudžia mygtuką ,,Peržiūrėti statistika" \\ \\
	Aktoriai: vartotojas, administratorius \\ \\
	Pagrindinis scenarijus: Vartotojas internetinėje aplikacijoje paspaudžia mygtuką peržiūrėti statistika. Sistema iš duombazės paima sąrašą administracijos patvirtintų statistinių duomenų ir pateikia juos vartotojui. Vartotojas gali paspausti ant atskirų statistinių duomenų ir gauti detalesnį jų apreašymą arba grįšti į pagrindinį aplikacijos langą. \\ \\
	Alternatyvūs scenarijai: \\ \\
1. Vartotojas bando peržiūrėti statistiką, tačiau nėra jokios statistikos patvirtintos administracijos. Vartotojui parodomas pranešimas, kad statistika šiuo metu nėra pasiekiama ir jam suteikiamas pasirinkimas grįšti į pagrindinį aplikacijos langą. \\
2. Vartotojas bando pežiūrėti statistiką, tačiau sistema negauna atsakymo iš duomenų bazės. Vartotojui pateikiamas pranešimas, kad vyksta techniniai tvarkymai ir pasiūloma sugįšti vėliau. vartotojui suteikiama galimybė grįšti į pagrindinį aplikacijos langą

\subsection{Paslaugų peržiūra}
	Triggeris: Vartotojas aplikacijoje paspaudžia mygtuką ,,Paslaugos"\\ \\
	Aktoriai: vartotojas\\ \\
	Pagrindinis scenarijus: Vartotojas internetinėje aplikacijoje pasirenka peržiūrėti paslaugas. Sistema vartotoja nukelią į kitą aplikacijos langą kuriame vartotojui suteikiamas pasirinkimas peržiūrėti paslaugas arba kurorte naudojama techniką. Tiek paslaugos tiek technika pateikiama sąrašu, prie kiekvieno sąrašo elemento yra paveiksliukas atitinkanti konkrečia paslaugą ir paslaugos ar įrangos pavadinimas. Vartotojas gali paspausti ant kiekvieno sąrašo elemento sužinoti detalesnią informaciją\\ \\
Alternatyvūs scenarijai:\\ \\
1. Sistema negali pateikti paslaugų sąrašo. Vartotojui parodomas infoirmacinis pranešimas, kad vyksta techniniai darbai ir pasiūloma sugrįšti vėliau. Vartotojui suteikiama galimybė grįšti į pagrindinį aplikacijos langą.\\
2. Nėra detalesnės informacijos apie paslaugą arba įrangą. Vartotojui parašoma, kad papildomos informacijos nėra ir pasiųloma susisiekti su klientų aptarnavimo skyriumi dėl detalesnės informacijos. Vartotojui parodomas aptarnavimo skyriaus elektroninis paštas ir suteikiama galimybė grįšti į pagrindinį aplikacijos langą.





	


\section{Reikalavimų specifikacijos, dalykinės srities modelio ir užduočių diagramos peržiūros rezultatai}

\section{Išvada}

\section{Asmeninis darbo indėlis}

\section{Žodynas}

\end{document}